 12:30,  6 марта 2019
Для борьбы скорью вРоссии проведут массовую вакцинацию
Роспотребнадзор внес в Министерство юстиции постановление главного санитарного врача о принятии неотложных мер в борьбе с распространением кори в России. Документ 11 марта будет зарегистрирован и начнет работать, сообщает РИА Новости со ссылкой на главу Роспотребнадзора Анну Павлову.По ее словам, речь идет о дополнительном прививании россиян и работающих в стране иностранцев в период с апреля по октябрь.По данным Роспотребнадзора, к концу 2018 года в России зарегистрировано 17 случаев заболевания корью на миллион человек, на Украине — 1,2 тысячи случаев на миллион. «Несмотря на такие показатели в России, мы все равно работаем по кори», — добавила Попова.В начале февраля сообщалось, что за декабрь и январь в стране корью заболели 2538 человек. Это в 3,5 раза больше, чем за этот же период годом ранее.В 2018-м лидером по заболеваемости корью стала Украина с 53 тысячами заболевшими — это более половины от показателей в целом по Европе. Всего корью заболели 82 тысячи европейцев — это рекордный показатель за десятилетие.
